年頭車公枝簽係咪已經實現左一半?

車公

籤文「人生何在逞英豪，天理人情只要公，天眼恢恢疏不漏，定然作福福來縱」，中籤
但引用既故仔係「馬謖帶兵」

劉備入蜀時，孔明做了一些公關工作，邀請四川一些名門望族參與管理，其中以馬氏最勁，馬氏有五兄弟，在四川早負盛名，尤其是大哥馬良，早有民謠話馬氏五強，白眉最良，大哥馬良就是有一雙白眉，孔明知道如果要北伐中原，一定先要平定南方孟獲，在出兵之前問蜀中弟子有何良策，馬氏兄弟之一馬謖話「攻心為上，攻城為下，心戰為上，兵戰為下」，孔明大讚，在平定孟獲之後，經常與馬謖談及用兵之道，劉備有不同見解，認為馬謖此人言過其實，不可大用，由馬謖帶兵，一定死梗。

孔明與司馬懿交戰，有一個相當重要地方叫街亭，如果街亭失守，就會中門大開，於是問各大將誰願守街亭，馬謖自動請纓，並且立下軍令狀。孔明派王平任副將，去到街亭，馬謖竟然在山上結寨，話可以掌握形勢，但王平話如果被司馬懿斷水源就大鑊了，馬謖話唔怕，屆時蜀兵會以一擋十，將魏軍殺過片甲不留，王平要求分兵立寨。及後，司馬懿果然斷馬謖水源，蜀兵未戰先亂，失了街亭，司馬懿軍隊可以長驅直進，孔明要擺下空城計才可以脫身。最後，孔明要揮淚斬馬謖，不過，他並不是為馬謖流淚，而是為自己容許馬謖帶兵而流淚。

解簽師傅年頭係叫D人為左下一代好就應該走

04:00

故仔入面既街亭
無論孔明與司馬懿邊個爭贏都好，街亭都係要淪陷

斷水

香港

街亭之戰嘅重點係
1. 諸葛亮唔聽人勸, 用馬謖領軍
2. 馬謖冇領軍經驗, 唔聽人勸, 棄水源+上山
> 軍師用人失誤 軍師將軍都係獨斷獨行, 招致失敗

3. 上山後被張郃軍包圍斷水斷糧 最後潰不成軍

4. 失去街亭重要據點, 第一次北伐失敗而回 (街亭之戰為關鍵性一戰)
5. 馬謖被處死

頭兩點已經中晒, 第3點正在進行中, 亦是最關鍵一著

同埋點可以話係淪陷呢? 天水郡一直都係魏國領地, 魏軍打走蜀軍只係保護返自己領地